

 Thomas Jefferson to vystihol v Deklarácii nezávislosti nasledovne : „Pokladáme za samozrejmé pravdy, že všetci ľudia sú stvorenia  sebe rovné a sú nadané istými neodcudziteľnými právami, medzi ktoré patrí právo na život, slobodu a budovanie osobného šťastia. Že k zaisteniu týchto práv sa ustanovujú medzi ľuďmi vlády, odvodzujúce svoju oprávnenú moc zo súhlasu tých, ktorým vládnu. Že kedykoľvek začne byť niektorá vláda týmto cieľom na prekážku, má ľud právo ju zmeniť alebo zrušiť a ustanoviť vládu novú, ktorá by bola založená na takých zásadách a mala svoju právomoc upravenú takým spôsobom, ako uzná ľud za vhodné pre zaistenie svojej bezpečnosti a svojho  šťastia." 
 Od našich politikov nečakáme zázraky. Netreba nám prevratné reformy a nereálne sľuby. Stačí, keď sa spustia na hladinu v ktorej sú schopní chápať potreby obyčajného ľudského života. Je veľmi zaujímavé to, že ten celkom bežný život nazval Jefferson osobným šťastím. Každý z nás si to síce predstavuje po svojom, ale väčšina ho definuje ako zdravie, bezpečnosť, vzdelanie a domov. Slobodu už pokladáme za samozrejmú vec. Je čas premietnuť ju do občianskeho postoja a uplatniť  právo voliť. Dôsledné reakcie občanov na politické dianie sú totiž jedinou zárukou kontroly a rešpektu ľudí pri moci. 
 Dnes sa politici zaujímajú o problémy a názory radových občanov hlavne pred voľbami. Témy ktoré otriasajú parlamentom mimo tohto obdobia sú väčšinou záujmami ekonomických skupín. Volia však jednotlivci a každý hlas má rovnakú váhu. Pri volebných urnách sú si všetci rovní. Nezáleží na tom, či je to hlas finančného žraloka, alebo predavačky z potravín. Ľud, ktorý ustanovuje vládu sú v demokracii tí, ktorých je väčšina. Preto je zbytočné hundrať poza bučky, trucovať a ignorovať politiku, nadávať na hlupákov v nej. Stačí ísť voliť a žiadať od politikov jednoduchú, ale úžasnú  vec: 
 Podporte nás pri slobodnom budovaní osobného šťastia... 

